\documentclass{article}

\input{../../android_notes/styles/preamble}

\sybtitle{\TeX{} family Notes}
\sybauthor{孙延宾}
\sybdate{\today}


\begin{document}
  \tt % I love Typewriter font.

%%%%%%%% the title page and toc %%%%%%%%%%
  \pagestyle{header}
  \sybmaketitle
  \tableofcontents
  \newpage

%%%%%%% the main content %%%%%%%%%
  \pagestyle{main}
  \setcounter{page}{1}

  \section[newif macro]{\bs newif macro}
  \bs newif 宏语法：
  \cmd{\bs newif\bs if\lt csname\gt}
  %\\[.5em]
  %\hspace*{4ex}\bs newif\bs if\lt csname\gt \\[.5em]
  该定义一次性定义了三个宏：
  \begin{description}
    \item[\bs if\lt csname\gt:] 条件判断语句
    \item[\bs\lt csname\gt true:] 调用这个宏会使得\bs if\lt csname\gt 中的条件判断为"true"
    \item[\bs\lt csname\gt false] 调用这个宏会使得\bs if\lt csname\gt 中的条件判断为"false"
  \end{description}
  下面是一个示例：

  \begin{latexcode}
\newif\ifboy
\newif\ifgirl
\ifboytrue
\ifboy{I love you, son!}\fi
\ifgirl{I love you, daughter!}\fi
  \end{latexcode}

  运行结果：
  \newif\ifboy
  \newif\ifgirl
  \boytrue
  \ifboy{I love you, son!}\fi
  \ifgirl{I love you, daughter!}\fi

  \section[loop macro]{loop macro}
  \bs loop宏的语法：
  \cmd{\bs loop\lt control sequences\gt \lt conditional sequence\gt \lt control sequences\gt \bs repeat}
  首先执行\bs loop后面的控制序列，然后，如果条件判断为true，就接着执行后面的控制序列，并循环之；
  如果条件判断为false，就退出循环。

  下面是一个嵌套循环的示例：

  \begin{latexcode}
\vbox{
  \count100=9
  \loop
    \count101=65 % ASCII `A'
    \advance\count100 by-1
    \hbox{% \loop的参数中不允许有\par等换行命令
          % 这里我们利用Tex的"模式"进行排版：
          % TeX默认进入vertical mode，然后使用\hbox进入stricted horizontal mode
          % 从而避免了换行命令。
      \loop
      \char\count101 \the\count100
      \advance\count101 by1
      \ifnum\count101<73
      \space
      \repeat
    }
  \ifnum\count100>0
  \repeat
}
  \end{latexcode}

  替换计数寄存器之后，代码更易读：

  \begin{latexcode}
\vbox{
  \newcount\num % \loop的参数中不能使用\newcount宏
  \newcount\chr % 不能使用\par宏
  \num=9
  \loop
    \chr=65 % ASCII `A'
    \advance\num by-1
    \hbox{% \loop的参数中不允许有\par等换行命令
          % 这里我们利用Tex的"模式"进行排版：
          % TeX默认进入vertical mode，然后使用\hbox进入stricted horizontal mode
          % 从而避免了换行命令。
      \loop
      \char\chr \the\num
      \advance\chr by1
      \ifnum\chr<73
      \space
      \repeat
    }
  \ifnum\num>0
  \repeat
}
  \end{latexcode}

  运行结果：
  \runcode{
    \vbox{
      \count100=9
      \loop
        \count101=65 % ASCII `A'
        \advance\count100 by-1
        \hbox{% \loop的参数中不允许有\par等换行命令
              % 这里我们利用Tex的"模式"进行排版：
              % TeX默认进入vertical mode，然后使用\hbox进入stricted horizontal mode
              % 从而避免了换行命令。
          \loop
          \char\count101 \the\count100
          \advance\count101 by1
          \ifnum\count101<73
          \space
          \repeat
        }
      \ifnum\count100>0
      \repeat
    }
  }

  \section[文本的分散对齐]{文本的分散对齐}
  在\TeX{}中，一行文本是要充满行宽的，在hbox中，文本要充满box的宽度，否则
  \TeX{}的断段成行算法也就可以省略了。所以分散对齐其实是没有必要的，\TeX{}
  一直都是这么做的，但是如果一行中只有两个单词，为何没有在行端各放置一个呢？
  这是因为一段的最后一行时，\TeX{}会自动将该行的\bs hbox长度设置为文本的自然长度。
  这里我们绕过\TeX{}的断行机制，使用\bs hbox来做实验。\par
  \begin{latexcode}
\hbox{word1 word2 word3}\par
\hbox to \hsize{word1 word2 word3}\par
\hbox spread 1in{word1 word2 word3}
  \end{latexcode}

  结果如下：
  \runcode{
    \hbox{word1 word2 word3}\par
    \hbox to \hsize{word1 word2 word3}\par
    \hbox spread 1in{word1 word2 word3}
  }
  \bs hbox的to参数设置box的宽度；spread参数将box的宽度在文本自然宽度的基础上增加一段。

  另外，\bs break宏告诉\TeX{}“在此处断行”，之前的行宽将为\bs hsize，之后的文本视其
  是否为段尾行而定，所以\bs break宏有可能造成之前的行填充不满而出现“分散对齐”的现象。
  此时可以使用\bs filbreak，它的功能相对于\bs hfil\bs break，于是之前的行就会左对齐了。

  \cstr{\tolerance}, \cstr{\penalty}, \cstr{\hfuzz}, \cstr{\hbadness}的区别！
  
  
  \section[显示特殊字符]{显示特殊字符}
  像“\textvisiblespace”(空格)、“\bs”(backslash，反斜杠)，甚至“任何字符”都可以这样来显示：\\
  在\TeX{}中：
  \begin{enumerate}
    \item \bs char\lt int\gt，如\bs char92(backslash)，\{\bs tt\bs char32\}
    \item \bs char\lt'octal\gt，如\bs char'134
    \item \bs char\lt"hex\gt，如\bs char"5C
    \item \bs chardef\bs cs=\lt int\gt
  \end{enumerate}
  空格符在有些字体中没有，所以使用\bs tt字体。
  
  在\LaTeX{}中：
  \begin{enumerate}
    \item \bs symbol\{number\}，如\bs symbol\{'134\}
  \end{enumerate}
  但是在\LaTeX{}中，空格符显示不出来，必须使用\bs textvisiblespace 才行。
  
  \section[rules]{rules}
  rule就是一个黑色盒子，表现出来就是一个黑色的格子。
  \begin{description}
    \item[\bs vrule] 水平方向增长的黑格子，默认宽度为0.4pt，默认高度为0pt
    \item[\bs hrule] 竖直方向增长的黑格子，默认高度为0.4pt，默认宽度为\bs hsize
  \end{description}
  示例：\\
  \bs vrule width 1em height 1ex : \vrule width 1em height 1ex\\
  \bs hrule width 1em height .4pt : \hrule width 1em height .4pt\par
  \bs hrule 默认是从行首开始的，所以黑格子跑到行首去了，而且
  它始终是在baseline下面的。
  

  
  %\expandafter\show\csname LaTeX \endcsname
\end{document}
